中國外長王毅：新疆、西藏是中國人權進步典範; 中駐美大使崔天凱：台灣、新疆、西藏就是中國紅線

中國迫害新疆和西藏少數民族引發國際關注，但中國外長王毅今日（2/22）卻睜眼說瞎話表示，中國堅持民主和人權發展，還說新疆及西藏等少數民族地區更是中國人權進步典範。

王毅今日在北京舉行的藍廳論壇上回應國際社會對中國人權和民主狀況的批評，他說西方國家在相關問題上對中國有嚴重歪曲誤解，「中國是始終堅持並發展人民民主、保護並促進人權發展的國家」。

王毅還說，8億中國人在中共統治下實現脫貧，而「新疆、西藏等少數民族聚居地區更是中國人權進步的典範」。他同時強調，民主沒有固定模式或標準答案，「中國實行社會主義民主政治，堅持中國共產黨領導、人民當家作主、依法治國三者有機統一，是一種全過程的民主，體現人民的意志，符合中國的國情」。

國際社會顯然不買單中方說法。英國政府表示，英國外相拉布（Dominic Raab）周一將向聯合國人權理事會發表談話，要求中方讓聯合國人員進入新疆調查。（國際中心／綜合外電報導）

中國外交系統周一（2/22）接連向美國拜登政府施壓喊話。先是中國外交部長王毅提出「中美關係重返正軌」的說法，接著中國駐美大使崔天凱也在同一場合強調，台灣、新疆和西藏議題就是中國的紅線，要求華府不得碰觸。

崔天凱今日在北京舉行的藍廳論壇開幕儀式上要求，美國必須清楚知道其對中政策的界線，且必須對雙方的戰略目的有清楚認知。崔天凱明言，有關台灣、新疆和西藏的議題就是華府不得碰觸的北京紅線。

在崔天凱發言之前，王毅也向拜登政府喊話，要求「中美關係重返正軌」，並呼籲華府解除對中方教育、文化、新聞、僑務等團體在美活動的各種限制。

王毅同時提及中國國家主席習近平和拜登日前通話內容，稱習近平向拜登強調，中方「願本著不衝突不對抗、相互尊重、合作共贏精神，與美方聚焦合作」，還說兩人通話「為處於十字路口的中美關係指明了方向，也為兩國乃至世界傳遞了今年春天第一個令人鼓舞的好消息」。

不過拜登日前曾透露，他在和習近平的通話中提及香港、新疆及台灣問題，並強調美國不可能不為人權發聲，而中國也將為其侵犯人權的惡行付出代價。對此，王毅則是隻字未提。（國際中心／綜合外電報導）

講大話最高境界係呃埋自己

紅線梗係用黎破

愈黎愈多紅線

11月前仲死撚晒狗，縮晒入阿媽個窿度，而家Trump同Pompeo不在位就彈返出黎牙撚斬斬，典型支那狗，死剩把狗口！

原來集中營係人權表現

CHINA JOE就死剩把口
人地共產黨做實事架

中國係最後紅線。
。
。
。
。
美金係最後紅線
。
。
。
宇宙係最後紅線

做乜唔提香港係紅線？

屎華好耐冇開台，連雞寶chatroom都唔見你，幾時開返台？

紅線係用黎破

近一年都係睇NETFLIX, 唔得閒睇雞寶

唔殺哂已經係進步咗